% !TeX root = main.tex
% !TeX program = LuaLaTeX
% !TeX encoding = UTF-8

\documentclass[a4paper,twoside,twocolumn,11pt,ngerman]{scrartcl}

\usepackage{tabularx}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage[left=15mm, right=25mm, top=2.7cm, bottom=2.5cm]{geometry}
\usepackage{babel}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{scrlayer}
\usepackage{parskip}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{color}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage[tight]{units}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{sectsty}
\usepackage{emptypage}
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=black,citecolor=black,urlcolor=black,bookmarks=true,unicode]{hyperref}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage[activate=true,tracking=true]{microtype}
\usepackage[titles]{tocloft}
\usepackage{fixme}
\usepackage{biblatex}
\usepackage{hologo}
\usepackage{varioref}
\usepackage{csvsimple}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{blindtext}
\usepackage{balance}
\usepackage{comment}

% cleardoublepage neu definieren, da es durch "balance" verändert wurde
\makeatletter
 \renewcommand{\@BAcleardblpage}{\clearpage\if@twoside \ifodd\c@page\else
   \hbox{}\thispagestyle{empty}\newpage\fi\fi}
\makeatother

% immer durch 4 teilbare Seitenzahl
\usepackage{refcount,lastpage}
\makeatletter
\newcommand{\checkmultipleoffour}{%
  \count@=\getpagerefnumber{LastPage}%
  \count@=\the\numexpr\count@+1\relax
  \@tempcnta=\count@
  \divide\@tempcnta by 4
  \multiply\@tempcnta by 4
  \count@=\numexpr\count@-\@tempcnta\relax
  \ifnum\count@>0
    \loop\ifnum\count@<3
      \hbox{}\thispagestyle{empty}\newpage
      \advance\count@\@ne
    \repeat
  \fi
  \input{backside.tex}
}
\makeatother
\AtEndDocument{\checkmultipleoffour}

% font settings
\directlua{
  fonts.handlers.otf.addfeature{
    name = "liga",
    type = "ligature",
    data = {
      ['fi'] = { "f", "i" },
      ['fl'] = { "f", "l" },
    },
  }
}
\setmainfont{Delicious}

% Captions
\captionsetup[figure]{justification=centerlast,font={normalsize,it}}
\captionsetup[table]{justification=centerlast,font={normalsize,it}}
\captionsetup[subfigure]{labelformat=empty,labelsep=colon,justification=centerlast,font={normalsize,it}}

% varioref
\labelformat{figure}{Abbildung~#1}
\labelformat{section}{Abschnitt~#1}

% footnote: some more room between text and footnote
\addtolength{\skip\footins}{2pc plus 5pt}

% Farben
\definecolor{tableRow1}{RGB}{77, 156, 164}
\definecolor{tableRowHead}{RGB}{255, 126, 119}
\definecolor{primary}{RGB}{1, 74, 81}
\definecolor{secondary}{RGB}{46, 134, 142}

\sectionfont{\color{primary}}
\subsectionfont{\color{primary}}

% for wrapfigure
\setlength{\columnsep}{2\columnsep}%

% Boxen
\newtcolorbox{hint}{%
  colback=tableRow1!50,%
  colframe=tableRow1,%
  sharp corners,%
  boxrule=0.2mm,%
}
\newtcolorbox{vcard}[1]{%
  colback=tableRow1!50,%
  colframe=tableRow1,%
  sharp corners,%
  title=#1,%
  height=5cm,%
  left=1mm,%
  bottom=1mm,%
  fonttitle=\bfseries,%
  boxrule=0.2mm%
}

% sections ohne Nummer!
% Besser als \section*, da so die section ins toc kommt!
\setcounter{secnumdepth}{0}

% tocloft - Inhaltsverzeichnis formatieren
\renewcommand{\cftsecfont}{}
\renewcommand{\cftsecpagefont}{}

\pagenumbering{arabic}

% Standardseiten
\DeclareNewLayer[oddpage,
  align=tr,
  hoffset=\dimexpr\paperwidth-20mm\relax,
  voffset=6.3mm,
  width=16.3mm,
  height=20mm,
  contents={%
    \includegraphics[height=20mm]{Bilder/logo.pdf}
  }]{RWLogo}
\DeclareNewLayer[oddpage,
  align=tr,
  hoffset=\dimexpr\paperwidth-32mm\relax,
  voffset=10mm,
  width=40mm,
  height=20mm,
  contents={%
    \fontspec{Delicious-Roman}[] Rodgauer Workshop
  }]{RWText}
  \DeclareNewLayer[oddpage,
    align=tl,
    hoffset=15mm,
    voffset=\dimexpr\paperheight-14.5mm\relax,
    width=12mm,
    height=8mm,
    contents={%
      \includegraphics[width=8mm]{Bilder/LogoBeauDuCiel.pdf}
    }]{RWFootLogo}
  \DeclareNewLayer[oddpage,
    align=tl,
    hoffset=25mm, % 15mm without Logo
    voffset=\dimexpr\paperheight-15mm\relax,
    width=70mm,
    height=10mm,
    contents={%
      {\fontspec{Delicious-Roman}[]
        \scriptsize https://www.beauduciel.fr/\\[-4pt] https://www.rodgauer-workshop.de}
    }]{RWurl}
\DeclareNewLayer[evenpage,
  align=tl,
  hoffset=8mm,
  voffset=7mm,
  width=16.3mm,
  height=15.6mm,
  contents={%
    \includegraphics[height=16mm]{Bilder/A318.pdf}
  }]{RWkite}
\DeclareNewLayer[evenpage,
  align=tl,
  hoffset=25mm,
  voffset=10mm,
  width=40mm,
  height=15mm,
  contents={%
    \fontspec{Delicious-Roman}[] A318
  }]{RWname}
\DeclareNewLayer[evenpage,
  align=tr,
  hoffset=\dimexpr\paperwidth-15mm\relax,
  voffset=\dimexpr\paperheight-15mm\relax,
  width=70mm,
  height=10mm,
  contents={%
    {\fontspec{Delicious-Roman}[] \scriptsize\hfill A318-Workshop, 9. und 16. März 2019}
  }]{RWdate}
\DeclareNewLayer[evenpage,
  align=tl,
  hoffset=25mm,
  voffset=\dimexpr\paperheight-15mm\relax,
  width=20mm,
  height=10mm,
  contents={%
    {\fontspec{Delicious-Roman}[]\thepage{}}
  }]{RWPagenumberEven}
\DeclareNewLayer[oddpage,
  align=tr,
  hoffset=\dimexpr\paperwidth-25mm\relax,
  voffset=\dimexpr\paperheight-15mm\relax,
  width=20mm,
  height=10mm,
  contents={%
    {\hfill\fontspec{Delicious-Roman}[]\thepage{}}
  }]{RWPagenumberOdd}

% Titelseite
\DeclareNewLayer[background,oddpage,
  align=tl,
  hoffset=19mm,
  voffset=0mm,
  width=56mm,
  height=304mm,
  contents={%
    \includegraphics[width=56mm,height=297mm]{Bilder/vertical_big.jpg}
  }]{RWtitleBar}
\DeclareNewLayer[background,oddpage,
  align=tl,
  hoffset=81mm,
  voffset=261mm,
  width=14mm,
  height=18mm,
  contents={%
    \includegraphics[width=14mm]{Bilder/logo_bw.pdf}
  }]{RWtitleLogo}

% Logo des Drachenentwicklers
\DeclareNewLayer[background,oddpage,
  align=tl,
  hoffset=81.5mm,
  voffset=241mm,
  width=11mm,
  height=16mm,
  contents={%
    \includegraphics[width=14mm]{Bilder/LogoBeauDuCiel.pdf}
  }]{RWguestLogo}
\DeclareNewLayer[foreground,oddpage,
  align=tl,
  hoffset=97.3mm,
  voffset=245.5mm,
  width=100mm,
  height=30mm,
  contents={
    {\fontspec{MadameFlacon}[]\Large Beau Du Ciel}
  }]{RWguest}


\DeclareNewLayer[foreground,oddpage,
  align=tl,
  hoffset=5mm,
  voffset=23mm,
  width=84mm,
  height=80.45mm,
  contents={%
    \includegraphics[width=84mm]{Bilder/A318.pdf}
  }]{RWkiteLogo}
\makeatletter
\DeclareNewLayer[foreground,oddpage,
  align=tl,
  hoffset=81mm,
  voffset=44mm,
  width=115mm,
  height=60mm,
  contents={%
    {\huge\@title\\}

    {\large\@date}
  }]{RWtitle}
\DeclareNewLayer[foreground,oddpage,
  align=tl,
  hoffset=81mm,
  voffset=212mm,
  width=100mm,
  height=15mm,
  contents={%
    {\huge Materialsammlung}
  }]{RWsammlung}
\DeclareNewLayer[foreground,oddpage,
  align=tl,
  hoffset=97.3mm,
  voffset=262.5mm,
  width=100mm,
  height=30mm,
  contents={%
    {\@author}
  }]{RWauthor}
\makeatother

% chapter pager
\newcommand{\RWChapterTitle}{Chapter Title}
\newcommand{\RWChapterSubtitle}{Subtitle of the chapter}
\newcommand{\RWChapter}[2]{\renewcommand{\RWChapterTitle}{#1}\renewcommand{\RWChapterSubtitle}{#2}}
\DeclareNewLayer[background,oddpage,
  align=tl,
  hoffset=0mm,
  voffset=55mm,
  width=170mm,
  height=30mm,
  contents={%
    \includegraphics[width=\layerwidth,height=\layerheight]{Bilder/horizontal_big.jpg}
  }]{RWchapterBar}
\DeclareNewLayer[foreground,oddpage,
  clone=RWchapterBar,
  addhoffset=15mm,
  addwidth=-25mm,
  contents={%
    \vfill
    \begin{flushright}
      \huge\RWChapterTitle\\[10pt]
      \large\RWChapterSubtitle
    \end{flushright}
    \vfill
  }]{RWchapterTitle}

% Backside
\DeclareNewLayer[%
  align=tl,
  hoffset=15mm,
  voffset=21.5cm,
  width=35mm,
  height=60mm,
  contents={%
    \includegraphics[width=35mm]{opensource.pdf}
  }]{OSILogo}


\DeclareNewPageStyleByLayers{RodgauerWorkshop}{RWLogo,RWText,RWurl,RWkite,RWname,RWdate,RWFootLogo,RWPagenumberEven,RWPagenumberOdd}
\DeclareNewPageStyleByLayers{RodgauerWorkshopNN}{RWLogo,RWText,RWurl,RWkite,RWname,RWdate,RWFootLogo}
\DeclareNewPageStyleByLayers{RWTitlePage}{RWtitleBar,RWtitle,RWauthor,RWsammlung,RWtitleLogo,RWkiteLogo,RWguestLogo,RWguest}
\DeclareNewPageStyleByLayers{RWChapterPage}{RWchapterBar,RWchapterTitle}
\DeclareNewPageStyleByLayers{RWBackside}{OSILogo}

% for todonotes
\setlength{\marginparwidth}{2cm}

% bibliography
\setlength{\bibitemsep}{1em}
\renewcommand*{\newunitpunct}{\addcomma\space}

% \subsubsection ohne Leerraum nach Überschrift
\RedeclareSectionCommand[%
  beforeskip=-3.25ex plus -1ex minus -.2ex,%
  afterskip=1sp%
]{subsubsection}
